世界に一つだけの花——SMAP

也发一首我在日语课上的pickup世界上唯一一朵花NO.1にならなくてもいい   成不了第一也没关系もともと特别なOnly one    本来就是特别的唯一花屋の店先に并んだ         在花店里并排着いろんな花を见ていた        各种各样的花ひとそれぞれ好みはあるけど    虽然每个人都喜好不一样どれもみんなきれいだね        但是每朵都是很漂亮この中で谁が一番だなんて      要问这里谁是最漂亮争うこともしないで           用不着斗争バケツの中夸らしげに         在水桶中骄傲地しゃんと胸を张っている       昂首挺胸それなのに仆ら人间は         可是我们人类どうしてこうも比べたがる？    为什么想这么比较呢一人一人违うのにその中で      每个人明明不一样一番になりたがる？           却还要成为第一そうさ 仆らは             那么，我们世界に一つだけの花       世界上唯一的花一人一人违う种を持つ      每人都握着不同的种子その花を咲かせることだけに      只为了让它开花一生悬命になればいい       努力就行了困ったように笑いながら      为难的笑着ずっと迷ってる人がいる      一直困惑的人也存在顽张って咲いた花はどれも     努力绽放的花朵きれいだから仕方ないね       每朵都漂亮，没办法やっと店から出てきた         终于出了花店その人が抱えていた          那个人抱着色とりどりの花束と          五颜六色的花束うれしそうな横颜            开怀的笑着名前も知らなかったけれど       虽然连名字都不知道あの日仆に笑颜をくれた        在那天对我笑了谁も気づかないような场所で     在一个谁都没有注意到场所咲いてた花のように            像绽放的花朵そうさ 仆らも            那么，我们也世界に一つだけの花        世界上唯一的花一人一人违う种を持つ       每个人都握着不同的种子その花を咲かせることだけに    只为了让它绽放一生悬命になればいい          努力就行了小さい花や大きな花          无论大花还是小花一つとして同じものはないから    没有一朵是一样的NO.1にならなくてもいい        成不了第一也无所谓もともと特别なOnly one       本来就是特别的唯一 本来就是特别的唯一做好自己就好。哈哈。